有冇人參加過台灣大甲媽祖遶境

網上資料：

大甲媽祖遶境進香和麥加朝聖之行、梵諦岡耶誕彌撒，一同被 Discovery 列為世界三大宗教活動，也是聯合國教科文組織認可的「世界人類非物質文化遺產」！

在 9 天 8 夜的進香活動中，信徒們陪著媽祖徒步走過 340 公里的路程，真的令人讚嘆台灣人民信仰的虔誠，連外國人都被吸引前來，今天就讓我們一起來認識一下這個台灣地表最大的遷徙活動—「大甲媽祖遶境」吧！

幾十萬人9日8夜徒步行幾百幾里不過好似好多黑社會參與

台灣既宮廟=黑社會地頭

標哥係黑社會大佬

呢D地方勢力好似仲係古代咁 兩個老婆 16歲結婚生仔

無 不過身邊有人去過
多數係社會比較低下階層先會行哂
好多都係行兩下就走
入而好多8+9 同黑道
有啲係啪左丸去神打

咁又係 行晒真係要好得閒先得

我係見到新聞話佢年年都打大交先留意到呢個活動

通常係佢哋呢邊嘅黑道
上年大甲最後一日有幸出去飲酒嘅時候見過
百幾人喺條馬路到打交
係幾壯觀嘅

大甲盃丫麻

大甲媽遶境首場衝突 徐國勇指示依法處理
最新更新：2020/06/13 14:10

（中央社記者蕭博陽南投縣13日電）大甲媽祖遶境今天凌晨在彰化縣大村鄉發生第一場衝突，對此，內政部長徐國勇說，雖是臨時發生，但仍不應該，他第一時間獲知，指示依法處理；警方事後依刑法妨害秩序罪偵辦。

大甲媽遶境彰化 護衛隊與黑衣人爆肢體衝突
大甲鎮瀾宮媽祖遶境昨天下午順利通過彰化市民生地下道，在大批警力維護下，未發生暴力衝突，鑾轎昨天晚間駐駕彰化市南瑤宮，吸引大批信眾前往參拜，廟埕可說人山人海，其中不少人未戴口罩，也無法保持社交距離，停留後，媽祖鑾轎昨天晚間11時起駕。

往年「主戰場」民生地下道今年未發生衝突，不料鑾轎起駕後，今天凌晨在大村鄉卻發生民眾糾紛。警方調查，一群穿黑衣年輕人在大村鄉一家保齡球館前聚集，穿越馬路看媽祖遶境，後來又穿越馬路折返，此時大甲媽祖隨行的三十六執士隊伍中，看似發生騷動。

彰化縣警察局員林分局表示，經查證，大甲媽祖隨行的三十六執士行進中與民眾碰撞，引發口角糾紛，過程未有人員受傷；已查獲10名犯嫌到案，包含一名出手毆打三十六執士的施姓犯嫌，全案依刑法第150條移送法辦。

已經打左打交做特色嘅活動

每年都係咁㗎啦 過多幾日星期四會嚟場大嘅
又係喺彰化 等睇新聞啦

白狼有無份

有 舊年一到佢就打交

奶共狗出黎做show?

呢d 傳統明明已經垃圾化好心停左佢

好似係因為個個位年年都係打得最勁嘅

我都好奇怪點解年年都打交都仲要搞

不過都關台灣d傳統鄉勇制度同風俗事 信徒好多